\section{Princípio Multiplicativo}
  \label{section:principio_multiplicativo}

  Se $A$ e $B$ são conjuntos finitos,
  \begin{equation*}
    \abs{A \times B}
    =
    \abs{A} \abs{B}.
  \end{equation*}
  De modo mais geral,
  \begin{equation*}
    \abs{\prod_{j=1}^n A_j}
    =
    \prod_{j=1}^n \abs{A_j}.
  \end{equation*}

  Figura.

  \begin{proof}
    Note que
    \begin{equation*}
      A \times B
      =
      \bigcup_{a \in A} B_a,
    \end{equation*}
    onde $B_a = \setsuchthat{(a,b) \in A \times B}{b \in B}$.
    Note também que os conjuntos
    $B_a$ são disjuntos.
    Portanto,
    pelo princípio aditivo,
    \begin{align*}
      \abs{A \times B}
      =
      \sum_{a \in A} \abs{B_a}
      =
      \sum_{a \in A} \abs{B}
      =
      \abs{A} \abs{B}.
    \end{align*}

    O caso geral se reduz a esse caso particular se identificarmos,
    como descrito no Exemplo \ref{example:identificar_axbxc:infinito},
    \begin{equation*}
      \prod_{j=1}^n A_j
      \text{ e }
      \left(
        \prod_{j=1}^{n-1} A_j
        \right)
        \times
        A_n.
    \end{equation*}
    Nesse caso,
    \begin{equation*}
      \abs{\prod_{j=1}^n A_j}
      =
      \abs{\prod_{j=1}^{n-1} A_j}
      \abs{A_n}.
    \end{equation*}
    Procedendo da mesma forma para $\abs{\prod_{j=1}^{n-1} A_j}$,
    chegamos a
    \begin{equation*}
      \abs{\prod_{j=1}^n A_j}
      =
      \prod_{j=1}^n \abs{A_j}
    \end{equation*}
  \end{proof}

  \begin{example}
    Seja $A$ um conjunto finito.
    Então,
    \begin{equation*}
      \abs{\set{0,1}^A}
      =
      2^{\abs{A}}.
    \end{equation*}
  \end{example}
